9.21 屯門燒國旗認罪候判 文青呈畫作予法官 望代表香港參加拉花比賽

去年 9 月 21 日「光復屯門公園」遊行爆發警民衝突，一名青年於屯門大會堂外焚燒及踐踏國旗，今日（9 日）於屯門裁判法院承認侮辱國旗罪。辯方求情指被告為兼職咖啡師和紋身師，有藝術天份，創立了個人手作品牌，又透露被告有一個志願，就是代表香港，以「香港人」身分參加咖啡拉花比賽揚威國際，辯方又於庭上呈上被告三幅畫作予裁判官參考。案件押後至本月 29 日判刑，以索取社會服務令報告，被告准繼續保釋。

辯方求情指，被告鄧智樂（21 歲）為兼職紋身師及咖啡師，長於單親家庭，高中時已開始兼職幫補家計，現於咖啡店兼職，希望終有一天能香港人身分，代表香港參加國際的咖啡拉花比賽，揚威國際。

創個人手作品牌 決心向藝術發展

辯方呈上 10 封求情信，包括被告母親、胞姐、工作的咖啡店老闆、經理、中學視覺藝術科主任等，指被告有藝術天份，初中已決定向藝術方面發展，成立了個人手作品牌，辯方更於庭上將被告的三幅塑膠彩畫作，呈予署理主任裁判官張潔宜參考， 指年青人的人生尤如空白畫簿，望法庭幫助建立正確價值觀，以及加強面色彩的一頁，而被告對自己衝動行為感到後悔及差愧，會深切反省。

控方呈上社運人士古思堯侮辱國旗罪的案例，指他曾犯焚燒國旗，就有關控罪被判監 4 個月。但被告沒有案底，辯方即反駁指，古思堯有多次與焚燒國旗相關的案底，而焚燒國旗案不一定判處監禁，有同類案件的被告亦只是被判服務令及感化令。

被告今承認侮辱國旗罪，指他於去年 9 月 21 日，在屯門大會堂外，與不知名人士公開及故意撕毀、焚燒、踐踏國旗旗。張官將案押至本月 29 日判刑，以索取社會服務令報告，但強調不代表一定會判處社會服務令。

案情指，去年 9 月 21 日下午約 3 時半，有康文署職員發現，有人在屯門大會堂外平台扯下國旗，當中被告連同其他人撕開國旗，又以火槍及紙巾點燃國旗，又踐踏國旗，過程被傳媒直播拍下，之後被告離開。

同日晚上 10 時，於元朗鳳翔路有 200 多名示威者聚集，警方到場驅散，並在鳳琴街發現被告形跡可疑，並在其身上搜出火槍、白電油等，將其拘捕。

加控管有適合作非法用途的工具罪後撤回

本案上次於去年 11 月提訊時，控方加控被告一項「管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用」罪，指被告涉管有六角匙、火槍、白電油等物品，但控方今撤銷此控罪。
案件編號：TMCC1896/2019

成立了個人手作品牌

有冇知個品牌係咩?

同問

係咩

高質

律政司仲仆街過班狗

都是港共的爪牙
不用分這麼細

鬍鬚魚

Moustache and fish

香港人呢代人真係個個都咁多才多藝
全部都係一理怪獸家長培養出黎
用左好多心血時間架 唔好清洗呢一代得唔得

本案上次於去年 11 月提訊時，控方加控被告一項「管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用」罪，指被告涉管有六角匙、火槍、白電油等物品，但控方今撤銷此控罪。

彈出又彈入，亂鳩咁告完就縮

This?

即係得六角匙、火槍、白電油係告唔入？

yes

幫手足

幫推

似插贓嫁禍先唔告

紋身店ig係咩 幫襯下

#13

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

少左好多人rt
唔好鬆懈呀

pish

手足加油